無聊畫腳

腳板please

學生妹

腳背做咩？水腫？

常玉晚年鉅作「曲腿裸女」1.98億港元成交 破個人拍賣紀錄

傳奇畫家常玉的晚年鉅作「曲腿裸女」，昨日在香港蘇富比（Sotheby's）現代藝術晚間拍賣會上，以大約1.98億港元（包括買家傭金）成交。
「曲腿裸女」由此超越2011年「五裸女」的1.28億港元，創下常玉個人作品的拍賣價新紀錄。而同場上拍的另兩件常玉作品也有不俗表現，1930年代作品《中國花布上的粉紅裸女》拍出4990.4萬港元，常玉中期花卉作品《盆花》則以4363.95萬港元成交。

蘇富比官網介紹，《曲腿裸女》誕生於1965年4月，是常玉最後一件裸女作品，堪稱其人生終極鉅作。藝術家將大自然之雄奇造化寓於人體，亦將人類身體之美接引宇宙，以東方山水美學重新演繹西方經典，創寫曠世無雙之女性豐姿。

同時，本畫亦是畫家最具代表性的藝術豐碑：其不僅被常玉選用於最後一次個展的邀請函封面，更常見於藝術家油畫全集及其他重要出版，誠為經典中之經典。

在此畫背後，常玉在畫作上落款、標年代，並寫下這句話：「如果在當其時不遭窮困，勤於作畫，不致等到今日始成，則早到成熟期矣，萬歎。特此作記，時在一九六五四月。」

樓主呢幅可能會破二億

改良版

男人腳 要真腳唔要畫

謝

自己google搵啦

啲上色好有袁生style

#1 陰影修正

畫功唔錯喎

もっと上手になりたいけど

krita 教學 絲襪效果

推

樓主你係咪現實都鍾意筷子腳

乜原來咁樣叫筷子腳 我鍾意